影評: 《當他們認真編織時》為性小眾發聲

一直很喜歡荻上直子這位日本導演，她的作品如《海鷗食堂》和《眼鏡》我也重看多遍，當年遊芬蘭更索性以《海鷗食堂》中出現過的景點為主題，重訪主角們在赫爾辛基去過的 cafe 和片中出現的食堂。荻上直子的作品風格一直都被視為「療癒系」清新小品，她電影中的人物總是孤獨而帶點哀傷，這次她執導的這部《當他們認真編織時》，一改以往她的風格，素材和主題也觸及性小眾議題，靈感源自她之前在美國生活時與LGBT不同性向族羣接觸時的啟發。

《當他們認真編織時》中的小女孩小友在單親家庭長大，母親只顧不停換畫約會男友。得不到充分照顧的她，唯有投靠舅父，從而認識了他的同居戀人凜子。進行了變性手術的凜子，對小友來說不無衝擊，而電影也細膩刻劃小友對這位曾經是男性的凜子如何由抗拒、疑惑，繼而接受和理解。來自問題家庭的小友的成長困惑，再加社會對性小眾人士的偏見和歧視，互相交織，打造出這部充滿溫情，而又不會過度用力的動人小品。生田斗真飾演凜子，舉手投足充滿女性的賢慧與溫柔，難度極高，但演起來感覺十分自然，拿捏精準，令人相信他本來就應該是一位女子。面對歧視時的忍耐與內斂，也沒有同類型角色的浮誇或過火，飾演小友的柿原琳佳的硬朗爽直也十分討喜。

呢套超少人講

男主角好好J

岩岩睇完
痴撚線個妹妹

羅貫峰扮女人